=============================[09-FEB2023] ========================
Question:
    Which framework you are using ?

ANSWER: 
    TestNg.
    
QUESTION:
    WHAT IS BDD ?

ANSWER:
     Behaviour-Driven Development (BDD) is a Development apporach. it a enhanced comunication between texh and 
     Non-tech team. Because we are creating a common document in ghrkin language for all teams.[dev,qa,bde].

QUESTION:
    WHAT IS CUCUMBER?

ANSWER:
    CUCUMBER  is a framework that support the Behaviour-Driven Development (BDD). 

question:
    What is GHERKIN ?

ANSWER:
    GHERKIN  1 language hoti h , ya 1 format hota h software k Behaviour ko define krne ka /.


QUESTION;
    WHAT IS FEATURE FILE ?

ANSWER:
    FEATURE FILE IS  JUST LIKE A TEST SUIT. IT CONTAINS MULTIPLE SENARIO /

QUESTION :
    ARCHITURE ?  HOW CUCUMBER WORKS IN BACKGROUND ?

ANSWER:
    Jb CUCUMBER test run hota h to vo vo given ,when and then ko find krta h fir in keywords ko stepDefination
    filse m search krta h . fir test ko run krta h .


NOTE: Tidy Gherkin  Chrome ka extension h . is se stepdefination file generate kr skte h. [ VIDEO NO. 12]

=> Hme .feature file m jo bhi keywords use kiye hote h . vo sab stepdefination file m bhi use krne hote h 
  function k sath @Given   is trh se.  @Given ,@When,@Then ye sab function k sath use krne hote h. tabhi 
  stepdefination file ka code execute hota h .

Example :

    @Given("^ goto login page$")
    public function loginUser() {

    }

=> There should be one mapping line for each gherkin line.
  [ Mtlb ki  @given k liye multiple function ni ho skte h ..feature file ka Given keywords stepdefination 
    k @given se map rhta h to 1 given k liye 1 hi  @Given hoga
    ]

QUESTION:
    WHAT IS DIFFERENCE BETWEEN JUNITTESTRUNNER AND TENTNGTESTRUNNER ?

ANSWER:
    *> TestNgTestRunner m hme AbstractTestngCucumberTests  extends krna hota h 
    *> Or junit m @RunWith(Cucumber.class)  ka use krte h 

=> Agr hmre 1 feature m same given multiple time h to hm uske liye alag implementation nahi likhte h stepdefination m .

=> Cucumber m agr hme gherkin m multiple argument send krne hote h to hm . Datatable ka use krte h 
  *> Datatable use krne k liye hm   |   operator ka use krte h . or fir apni stepdefination file m  access krte h 
  Example:
  public void login_as_User(Datatable data) {

    List<String, String> obj = data.asLists()
    obj.get(0).get(1); // datatable ki 0 column  1 row ka data aayega
  }  


=> Agr hme apne test ko multiple set of data k sath run krna h to hm Parameterization ka use krte h .
=> Jb hm Parameterization ka use krte h to hme Senario ki jgh Senario OutLine likhna hota h
=> Parameterization k liye hm 1 table bnate h . Example keyword ka use kr k.
Examples:
| name | passwors|
|sanju | 1234    |
| bhatt| 23de    |


=> Agr hme only selected test run krne h to hm , @regassion ya @smoke ese tg lga skte h apne Senario m .
    *> Fir apne testRunner file m [ tag=@regassion or @smoke ]  ka parameter add kr dete h .
    *>  [ tag=@regassion or @smoke ] => Mtb jis Senario m ya  @regassion tag ho   ya @smoke  ho . vo run hoga.
    *>  [ tag=@regassion and @smoke ] => Mtb jis Senario m  @regassion or  @smoke  donu tag honge vo hi run hoga.
    *> Or ag hm kisi select test ko run ni krna chahte h to. [tag = not @regassion]  iska use kr skte h stepDefination file m 
    => Kisi 1 Senario m multiple tag bhi add kr skte h apni .feature file m . @regassion  @smoke  ese 


QUESTION:
    WHAT IS BACKGROUND KEYWORD:

ANSWER:
    BACKGROUND mtlb ki pre condition. jese hme sare test case sephle browser open krna h 
    ya driver initialize krna h. to hm use Background: m dal denge.
    1 Background keyword 1 hi feature file k liye kaam krta h .
    
    Background:
        Given someting
        When someting on when
        Then someting in then
*> Agr sare senario k liye alag alag pre condition h to us case m Background keyword kaam ni krta h .
*> Jb sare test case [senario] k liye same prerequest hogi tb Backgroud keywword kaam krta h.


QUESTION:
    What are HOOKS in CUCUMBER ?

ANSWER:
    Agr hme koi test kisi senario se phle ya bad m  run krna h to hm stepDefination File k function m  hook ka use krte h .[ @Before("SenarioTagName")]
    Sare senario m kiye same hooks ni ho skte h . kyu ki hme hooks m senario ka name dena hota h (@Before("SenarioTagName"));
    Hooks  and Background sath m kaam ni krte h . kyu ki background sare senario k liye same hota h or hooks nahi.
    Agr hmre pass sare senario k liye alag alag pre and post condition h to hooks ka use krte h .
    Or agr sare senario k liye same pre/post condition h to Background ka use kr lete h .

  -> Hooks m hme senario ka tagName pass krte h.Agr tagName pass ni krenge to ye sare test se phle  run hoga.
  -> Mtlb Background ki trh kaam krega.

QUESTION:
    How can generate reports in cucumber ?

ANSWER:
    testRunner file m . CucumberOption = (plugin ={"pretty",html:taget/cucumber.html}); iska use krte h ;
    *>pretty -> color provide krega  mtlb fail k liye red pass k liye green
    *> HTML:target/cucumber.html  -> target file k ander cucumber namese html file bnegi. us m report hogi .
    *> Hm json or XML format m bhi report bna skte h uske liye : json:cucumber/report.json .  ye use krna hoga. plugin m.

Question:
    WHAT IS Dryrun = true ?

ANSWER:
    *> ye codeko execute nahi krega. only check krega ki every senario k liye stepdefination m implementation h ya ni.
    *> Agr koi issue hoga to console m show hoga. 
    *> Or sab theek hoga to ye console m show krega. but code execute ni hoga.

QUESTION:
    WHAT IS monochrome=true ?

ANSWER:
    Mtlb ki hme test ka ouotput console m readable form m show hoga.


QUESTION:
    HOW CAN WRITE RESUABLE CODE IN CUCMBER ?

ANSWER:
    agr hmare pass @GIVEN: @WHEN:  and @THEN: sare senario k liye same h to hm
    sare senario k liye 1 alag alag implementation nahi krte h stepdefination file m.
    Like : 2  senario ka @GIVEN same h to hm feature file m 1 hi implementation krenge donu ka.
    Ike liye hm regular expression ka use krna hota h

QUESTION:
    How can drive data in testcase in cucmber:

ANSWER:
    By using datatable : [ agr 1 test case k liye multiple parameter send krne h to tb datablae ka use krte h ]
    Like:   When User sign up with following details
            | jenny | abcd | john@abcd.com |Australia | 3242353|


QUESTION:
    HOW CAN ACHIVE Parameterization IN CUCMBER:

ANSWER:
    By using senarioOutline. [ iske liye Example keyword ka use krte h ]

QUESTION:
    HOW CAN YOU ACHIVE  100% test coverage in cucumber framework ?


ANSWER:
    By using Cucumer-Ghrkin. [mtlb sare senario k liye stepDefination m implimention honi chahiye. ni to error dega.]

QUESTION:
    HOW CAN Saperate the commom PRE and POST  condition in CUCUMBER ?

ANSWER:
    By using. HOOOKS, BACKGROUD  and TAGS .


QUESTION:
    WHAT IS artifact IDin cucumber ?

ANSWER:
    hm jo bhi artifact id select krte h maven hme usi type ka project skleton[Structor]. ready kr k deta h .

    




